{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_090629",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영도대교"
    },
    "text": "ヨンドデギョ\\n\n釜山広域市影島区大橋洞一街190-1\\n\n長さ214.63m、幅18.3m、高さ7.2mであり、日本植民地時代の1932年4月20日に着工されて1934年11月23日に竣工された。釜山市庁の南側で、領導の北西団を連結した国内初の橋梁であり唯一なイルヨプ式はね橋として、日帝が大陸侵略のための普及及び輸送路の構築の一環で建設した。初めて名称は、釜山(プサン)大橋だったが、釜山開港100周年を迎えて着工した釜山(プサン)大学の校歌に竣工した1982年2月に影島大橋に改称された。1935年、橋の上に電車軌道(電車軌道)を設置して電車を運行することもしており、1分30秒~4分にわたって橋の片方を持ち上げて船舶を過ぎ去るようにする光景を1日6回ずつ演出して、釜山(プサン)の名物となった。しかし、1966年9月、影島区の人口の増加による交通量の増加でドゲを中断して電車のレールも撤去された。2003年、安全診断検査で危険等級を受けて撤去論争にさらされることもしたが、韓国近現代史の象徴的建築物として評価され、2006年11月25日、釜山(プサン)広域市記念物に指定され、2007年の拡大の復元工事を着手した。2011年4月完全に撤去した後、長さ214.7m、幅25.3mの往復6車線に拡張して、2013年11月にドゲ機能も復元した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この橋の長さは何メートルですか？",
            "answer": "214.63mです。"
        },
        {
            "question": "この橋の幅は何メートルですか？",
            "answer": "18.3mです。"
        },
        {
            "question": "この橋の高さは何メートルですか？",
            "answer": "7.2mです。"
        },
        {
            "question": "この橋の建設が始まったのはいつですか？",
            "answer": "1932年4月20日に着工されました。"
        },
        {
            "question": "この橋の建設が完了したのはいつですか？",
            "answer": "1934年11月23日に竣工されました。"
        },
        {
            "question": "この橋の名称は何ですか？",
            "answer": "初めは釜山(プサン)大橋でしたが、後に影島大橋に改称されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの橋は国内初の橋梁と呼ばれていますか？",
            "answer": "領導の北西団を連結した国内初の橋梁とされています。"
        },
        {
            "question": "何年に釜山(プサン)大学の校歌に影島大橋に改称されましたか？",
            "answer": "1982年2月に改称されました。"
        },
        {
            "question": "何年に橋の上に電車軌道が設置されましたか？",
            "answer": "1935年に電車軌道が設置されました。"
        },
        {
            "question": "橋の上に設置された電車軌道はどのように使用されましたか？",
            "answer": "電車を運行するために使用され、橋の片方を持ち上げて船舶を過ぎ去るようにする光景を演出しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 420,
        "QA": 294
    }
}